經濟條件差 乏政策支持 逾半青年無夢想

【晴報專訊】青少年時期是築夢的黃金階段，但有調查發現，逾半受訪青年仍在尋夢或未有夢想；另有逾4成人認為，有助達成夢想的主因為個人能力及毅力，其次是經濟條件。有完成夢想的人認為，追夢不應受環境因素影響，建議有夢想的青年應腳踏實地。
香港基督教青年會青年議會於今年3至5月，以問卷訪問了1,098名18至30歲青年，發現近55％受訪者仍在尋夢或未有夢想；有43％受訪者認為個人能力及毅力是達成夢想的主要因素。青年議會青年及社會事務委員會主席黃鑫偉認為，經濟條件不許可及沒有政策支持青年追夢，會導致青年不敢有夢想。
唔想畀人見到去借錢，唯有包到成個蒙面俠？
Sponsored UA亞洲聯合財務
兩年前設立社企農莊成功圓夢的莊恩傑分享，只要有決心，任何外在因素都可解決。他指創業是大學時期的夢想之一，於是主動向校方申請創業資助，最終成功獲得撥款。他指「有困難就有出路」，建議年輕人多嘗試，循序漸進實踐夢想。
能力毅力是圓夢關鍵
現職舞蹈老師的黃嘉潤憶述，追夢時的最大障礙是舞蹈班的學費。當年她在快餐店兼職，賺外快支付學費，晚上再去練舞。她認為只需努力，定可解決經濟問題。
黃鑫偉建議政府多利用社交平台推廣及宣傳，又提議設立更多元化的資助計劃，協助青年人追夢。